有無人認真講下精算呢行而家點？（2）

第一個post 經過反送中同支那肺炎
終於推到1001 繼續討論

唔知陳同佳自首先定呢個post推爆先

有無人認真講下精算呢行而家點

LM

公司vpn用唔到搞到要番公司做田弓

有冇人講下今年武肺fg搵工有冇難左
呢行講飽和由高登講到而家
每年仲係一車車fg intern送入黎

SoA 頭幾個exam 都set得特別易
呃鳩你班傻仔繼續考落去

LM

希望下年年尾Asa

各位師兄俾啲意見小弟，淨係考咗P exam ，做咗兩份actuarial intern ，今年final yr ，感覺好似搵唔到工咁，如果我唔考多兩份，應唔應該繼續行落去
利申數學佬

你要搵到perm工多數都起碼有4份prelim
如果真係唔鐘意考試就唔好繼續啦
仲有大把要考

你自己睇下大既保險公司精算部有幾多人
連埋regional office都係一兩隻手數得晒
但每年咁多精算學生
其實supply一早就多過demand
除非你係最top果班或者有人脈
你讀精算的話就最好諗定plan B
咁又唔係灰晒既
保險唔計agent/sales都有其他位收入唔會差過精算

仲有一年先畢業，考唔考到三份

多謝發表偉論
AIA local同regional精算都起碼各100人

可以既，undergrade果陣我都係一年考3份, 不過個人覺得考左mlc先會好d

見到身邊嗰個同事都精算major，考卷考得好簡單，望一排就可以去考，自己就死溫爛溫，做數學佬真係好辛苦，同埋想問吓如果2:2有冇可能搵到精算工，定係佢淨係睇你考咗幾多份

下年就畢業
有intern 有3份Exam
諗住考多1 2份
好驚搵唔到工

其實如果入咗行，考到ASA，之後再加多個FRM 出唔出得返Banking

仲讀緊嘅 又發現自己唔係真係咁鍾意精算個nature
可以發展下CS / Data Science呢個方向

stat+CS+Finance 前景都唔錯

利申: 行已轉

想出番banking又點解要考埋ASA呢
FRM 還好但only for risk man

轉完又要由頭黎過，點解唔一開始就做bank

做左幾多年 咩價位到

Push

一兩手數得？我唔會話好多，但都唔少，一兩隻手一定數唔哂

佢可能係百指琴魔

我兩年35k up，人不在香港了
不過老實講香港唔算多機會，睇埋新加坡/日本/澳洲會發現多好多選擇
前提當然係hard skill 夠好 + language (英文, 日文etc) 見得人
未來cross domain skillset係主流 除非想做一世life actuary

未grad嘅做下research project，練下coding + 點應用stat/Machine learning落一個problem上面，真心做好佢，會學到好多野

其次係讀master，洗番個major(好少人識actuarial的)+進修+識人，識人嘅話入行唔難(當然你要有d料，人地先肯refer你)

可能街鋪cut headcount寧願請consultant做
呢排big 4仲不斷請緊人

LM 後日考ltam

qfin 搭單問，有冇人聽過 CVC 呢間公司？係唔係好勁下？

見到公司人數唔多，但全部人 cv 都好撚勁

engine仲要出左黎做野 就真係唔好太大希望喇
能力同skillsets上講 除非你Alevel pure maths 拎A級數 否則都未必能應付
得罪講句 actuarial同工程撚計數個思維完全唔同
用既mathematical tool都無幾多overlap
你過到P同FM考落去都極辛苦 用既時間會比其他人長好多

其實講到尾 first degree讀咩野係好重要 讀master都未必洗到底
上一代呃你degree讀咩唔一定要做返個範 錯唔晒 但 只限D無咩專業門襤既野

利申 我算係兩範都讀過

我感覺
正常其他field entry level既工唔會assume你咩都識哂
但精算個啲會expect你工作所有野都要好熟
連帶考試都要夠多同快先會出offer

係架, 就算對本科grad都多多要求 又睇你成績又睇你考試進度 又要talk得
所以外人(非actual非RM非stat/qfin)入行真係無咩機會....隨時CV都比HR screen走

我知轉行唔容易，亦都唔認為自己一定成功轉到

到我有offer嘅時候先再上嚟講

鬼係

建議會計retake 入精算嗎？

都話我感覺
利申就grad搵緊唔同工

year 1? 如果你本身有24 25分嘅話都可以考慮
今年hku 應該26分穩入

係
retake 基本上一定入到
但唔知值唔值得同之後能力han 唔handle 到
core 5* m1 4(但未盡力） 最後一個星期做左幾年dse 就去左考，最後差幾分就有5 retake 認真溫應該有5+

我覺得minor/second major精算好過quit u retake

乜咁有信心呀

如果你係講入精算既話，我有今年 hku 個LQ 就咁rejupas 都應該入到
如果你係講retake m1 升分既話，的確係可能唔升分但我今年都係差小小（3~4分）如果認真溫做哂dse 8 年 同埋 maths and stat 應該都唔會唔得掛
如果你係講我m1 得4 core 得一粒星都夠膽入精算既話，我都驚讀到quitu

我30分入都讀到隻狗咁

所以24分嗰啲咪入去墊屍底囉

今年係唔係24都入到

之前有個post 樓主細佬24分 數學5 M1 4 入
cls

一定呢個post，比著你係佢你會唔會去自首

陳同佳份人壽要幾高premium

24分真係自求多福

而家揾定先都得啦

雖然日日呻辛苦，但同會計比精算真心舒服
公司成埋account坐隔離，日日OT仲要比人鬧

btw

新制有無人考過exam PA？ 學校個course學緊r code 想知要識啲咩先好去考

會唔會好易fail

2年當大概ASA+一份大試
40k左右

頭幾年人工真係唔應該太concerned
Fresh FSA間間都差唔多 say 5x-60
反而你之後做唔做到上去就幾睇你頭幾年學到幾多野

所以學野入行去傳統大鋪好啲？

其實邊d先算大鋪？保險公司好似細極都幾大咁

Insurance 來講
big 4 accountant 定big4 actuarial 邊個好搵前途好d?

咩叫insurance又big4 accountant
即係指big4 accountant入insurance做in-house finance?
如果前者係M grade or above我覺得差唔多

有冇Ching轉左行離開actuarial分享下

m1得4就算吧

Big 4有條專做Insurnace 既audit team
Big 4都有專做insurance 既actuarial team

想問做audit 定actuarial 好，以insurance呢一行睇

做insurance audit嘅big4都分開actuarial team同audit team
Actuarial audit係actuarial team做
Audit team睇其他野
應該係

有冇師兄走左去教書可以分享下

讀actua都教書咁憎呢行

放工温書唔係咁易頂 加上返工好難有咩樂趣

eng

valuation team?

我full time

你幾時in
我依個星期見個網得pt intern offer
星期一in左到依家未有消息

我之前係過左三日就有通知

SRM岩岩出左results

pass咗

same
pass咗

我個frd是數撚，有讀m2,對精算和eecs有興趣，我應該叫佢揀咩

computer related

精算係咪好好揾架

直接考試入行好過
利申stat major

教書跳去做AC

而加一fsa有50-60k？ 我見既多數都無

約干年前我都有
唔係今時今日冇呀

有數計，約干年前，精算畢業大約15k-18k，通常齊prelmin，fap大約加6k-7k幾，即21k-25k，當年fellow考兩個試only，加埋其他module加盡20k左右，啱啱fsa大約41k-45k，通常考試加左，annual salary review加好少

吞精算

你地下份考乜？考到邊？

有冇人考緊/會考新制FAP?

好好奇，啲人問你做咩工作，你地會點答，同佢講精算師佢哋又唔明，同佢地講做保險，又會比佢哋笑

咪精算

如果係朋友聽完
佢就會覺得你搵好多錢 仲好叻賭馬
係咁問點計邊隻馬贏 又或者問即係讀乜

如果係屋企人知道
佢就要你交多啲家用

咁話自己讀stat
兩邊都唔知你讀咩

邊有人會覺得你搵好多錢
最多笑9你毒撚/冇女

精算同stat又一樣？

又唔講得精算咁可以講咩

可能riskman會接近少少？

真
個人覺得精算呢行算係唔錯
但就唔多想同人講話我係做精算

真 啲fd仲要成日問我係咪保險佬 叫我唔好sale佢

識唔識用vector認人樣

結論係識就識，唔識就唔識
唔識嘅人都係覺得你讀數

保險Sales 咪算好
D人只會覺得你係數學好d嘅毒撚

收皮啦假膠
冇offer最多咪做住intern搏return

又ive又cu ust city點同你玩

想知人工幾多

垃圾假膠就死開啦 問你考咗幾多份又唔答
自貼學生證＋user name 又冇

Stat major yr 3 lm

大行fg 6份卷都係22-24k

有冇報intern

6份卷先22k

精算報咗兩份
一份有interview
但應該冇offer
因為嗰陣仲未對精算好有興趣
所以冇乜點prep
而家極後悔

Btw 想問吓咁多位巴打
如果由零起步嘅話有冇話推薦考邊個prelim先？ 係咪最好都係Exam P, then Exam FM?
因為知自己Yr 3, 時間已經唔多
呢兩個試可唔可以一年考晒？
考完呢兩個之後多數啲人會考啲咩試
同埋呢兩個試嘅程度大概係U嘅咩level?

另外都想問吓如果想學programming嘅話
有冇話推薦學邊種先？
Python/ VBA/ SQL?
問題有啲長唔好意思
麻煩晒咁多位ching

另外想問埋多數Fg 搵工應該要已經考咗幾多個試
我見網上睇好似一兩個已經夠
但感覺Exam P同FM好似太易考所以係人都有？

改左制 而家6份都係等同舊制4.5份左右
不嬲依行FG人工都低過做狗
係勝在可以一直考試加人工

最少都要3份啦
再加多兩份或以上intern
有機會搵到contract位

唔該晒潛龍巴打
巴打都係精算相關？

三份嘅話Exam P同FM之後有冇話推薦考邊份
如果以難度嚟講係咪應該考Exam IFM?
另外想問吓VEE 又係咩嚟
唔該晒跪鍵盤同埋其他巴打

巴打大概幾大？
有冇話諗住點樣入行？
係咪都係諗住考牌再搵intern

同你一樣yr3
應該都係做intern同考soa入行

咁巴打搵到intern 同考咗試未
Btw 有冇興趣留個tg？

想真係學下精算野既就考LTAM/STAM啦
見工都可以show到你係有精算既knowledge
IFM對做野冇咩用
但難度再言 我覺得對stat background 黎講都唔易
VEE就自己上SOA網站搵啦
hku同cu都有相應既科可以讀
達到佢最低要求既grade就搞掂

絲打，你stat底，可以考慮埋machine learning工，btw精算同cs邊個有前途/錢途，如果在外國做

我讀完year one 之後用咗半年就pass 咗 P同FM

fg齊6份可以叫25k？

你叫25M 都得
大鋪成日都壓價

有冇鋪會出25k比fg

聽過有細鋪 2XK
詳情係點就唔知 但係齋6份卷又好似有啲煩

有啲煩咩意思

咁你入左去咪無得 +EXAM PAY & STUDY LEAVE
真係靠大卷

通常fg係咪大概4-5份？

所以係咪考4份最好？

講下笑姐... 早考完佢好啲既
個陣身邊都好多4 點左右入行

rein 都好似得23k，聽講RGA可以開27但而家唔知仲有冇呢支笛唱
但我同意既係唔好俾人壓價，叫高啲

FG應該係standard啦 除非真係請極都請唔人啦

你係咪講reinsurer 先，direct 冇咁高，大部分都係做direct

direct 出手隨時高BIG4 audit 少少

Intern+考3份卷

有冇巴絲4號intern first day

2010-2015年 好似你呢D情況都大把人入到行
可惜而家唔係了

aia? Axa?

推

星期一去合和攞laptop呀

係啦
你local定group
我group

first day通常做咩

有冇人收到srm cancel 嘅 email......

認真想問精算工外國難唔難搵
我遲早要移民 話唔定要轉行

連香港都難想死

香港點會難 周圍都請人

Intern定grad job

係咪一定要揀返行SOA嘅國家

其實原因係group主力工作為high level
review job，intern去到其實講真做到學到既野唔多，去local反而多d hands on work，學到多d野。return offer數量亦是同樣為office性質原因。regional review work不需要一個intern或fresh grad。真係想搶return offer除非好優秀或大team缺headcount，否則offer少是必然。

尼個當然啦，group的話其實好多時候都唔知比咩個intern做好，intern系local office exposure大好多。

屌佢老母 reg唔撚到2月呀!!! prometric做乜尻呀

有無人識python

有冇ching做緊/做過水記Actuarial Service??

要analyst 需要幾份paper ，同埋intern

我都想問 見佢依家好似請人

Michelle話佢d同學一份出到黎都搵到perm

有冇咁易

不過應該要幾份paper啦我估

你預做audit多

唉屌

你咁講感覺上好似做reporting多。有d似Valuation

我做咗interview。
所以上黎問下大家意見，以免入坑。

係掛。利申: 我GPA 3.3
12月中interview，12月尾同我講有offer。但宜家連封offer letter 都未收到。

會唔會唔記得咗你

做review同做valuation真係要run model個d又唔同既
起碼以我所知一定冇val咁忙

唔一定，精算個牌基本上唔同其他專業咁strict，一般工作上無嘢係需要你有牌先做得
除非你做signing/appointed actuary有法律上要求，但基本上英語系國家都會認可基他國家fellow，或者都可以做mutual recognition拎埋第二個國家嘅fellow

Miao Chen , Chris Hancorn

係咪開左group? 我都想傾下

我唔識外國standard/regulation會唔會好難搵工

睇吓你做邊範囉，做pricing相對易啲，做val/erm嗰啲可能難少少，但其實你喺香港都會用ifrs17，外資公司又會用cgaap usgaap所以理論去外國唔會好大問題

其實香港是否專攻life,澳洲專攻general insurance,英美加專攻邊個fsa專業

大家覺得呢行未來同data scientist比點
同fd傾開覺得精算雖然d野好舊但好似有不斷加新元素落去（eg加份paper逼你學用R)
同埋做野不斷要熟acct野，我見個head日常做野真係好多要成間公司咁宏觀去諗5年10年既plan係點
data science 好似比較多係技術層面出發，好似IT狗咁生命週期好短

利申：stat人原本想精算做跳板，做做下又覺幾好

美加我見pension gi life都有
同埋相比香港算多casualty

data sci好似行緊it個邊啦

Tableau唔係BI tools咩

最重要係你interest同能力係邊方面 DS同AC skillset 真係幾唔同

接近DS嘅精算位應該係GI pricing (cat model, insurance claim estimation)，customer analytics （不過呢啲位度度都有），或者一啲process automation。prudential有個CoE 搞DS的，個邊就以後兩者為主。

想做前者嘅話，香港未必啱你。香港GI太細，同埋香港呢方面人才唔多，換言之你大機會under一個無你咁technical嘅人，學唔到野。亞洲嚟講都係SG JP比較多機會

我今年之內應該會走佬去加拿大，所以可能果邊多d GI，但我諗緊GI可能未必岩我
原本我見工都係想見pricing位，但結果做左life val
做完又覺得雖然無pricing咁好玩但好似前途好d，容易d上位同埋我鍾意玩long term多過short term
然後我知reinsurer都用幾多DS technique 但這些機會

其實只係勁啲Pivot table

聽講外國好難揾精算工巴打你諗住揾咗工先走定點？

走左先算

香港太少人走GI track
相熟headhunt 都話好難搵candidate
之前見過做GI 果堆幾乎全部係外國人/外國讀書返黎

其實做落先知excel（都未到vba）都唔係人人識

Excel真係基本功喎....
雖然d spreadsheet 通常都會砌到好亂
起碼要識trace dependent 先

根本GI公司都唔多,有都係得underwriter多, actuarial team setup係其他國家

同埋香港嗰2間大學主要都係教你考SOA
基本上都係教life嘢

外國係咪gi好搵過life
想遲啲走佬 趁仲轉得切

PA grade5 fail 咗 有無清試過appeal

下次記得做快啲

準備下次好過啦

而家grad咗一年剩係pass咗6份prelim 而家晚晚勁夜放工都無時間溫書 仲fail咗科pa好撚灰

PA= predictive analytics?
利申：冇考

6份prelim唔夠咩

stat maj黎講到底應該行精算定data路好
做緊精算intern好似發揮唔到我skillset

1. 而家好多人講話精算同data scientist好多skillset overlap, 而且精算而家有啲task其實可以平啲用data scientist做，例如experience study

2. Intern多數都係做下揼石仔嘅工作，建議你留意下你交嘅功課去到downstream 用嚟做乜

好似得sql同excel係overlap
有但唔算多
好，會留意下

其實香港要做data science 好似其中一個大market都係保險
swiss re都話有個ds部門黎緊要請好多人
我覺得香港要做入門data science都幾難
如果行精算再跳去做個有精算底既ds應該唔錯

tools比較少overlap，但識既野應該好多都一樣
SRM根本成份卷都係data science要讀既stat，加埋PA再補少少常用r package基本上已經做到唔少stat project

其實我都以為精算會用到好多stat
但其實好唔同

讀緊精算 想試下唔同行業但諗唔到做咩

最related應該都係da/risk個類?

精算日常工作係說服自己嗰條作出嚟嘅數係啱

澳洲唔知，加拿大應該難入行，特別係個個都有做coop
我都打算去，希望有1年full time會易d搵

我今日先同個head講：「個結果就無錯，係要諗個解釋解比人聽」

其實做sensitivity/pricing會用多d
做ALM又好似會用多d
我見同事有得做ALM好似幾好玩咁

咁你就唔啱啦 咁口響話冇錯就要解埋啦

最難係明知錯都要解到啱吖嘛

做錯仲大件事，要做到岩

精粹在於無論啱定錯都搵到解釋係啱

想問吓你哋多唔多同事想移民？

搵乜野工 場運動失敗就因為大家唔團結。講好左罷工攬炒 大家就靜靜地咁找工做
香港人真係唔配有自由

入到行？

做左大半年val狗，準備今年走佬去外國

成team junior都準備今年走佬

Ching 諗住去邊度？

應該就支拿大

所以你係咪返緊工

精算易唔易走其實你覺得
stat狗做緊intern想入行做跳版移民

今年gard 打算考曬fsa先去外國
係咪好不智 求屌醒

ching 考咗幾多份？
估自己要幾多年先qualified ?

有新聞話8月修例限制出境但我仲未返完intern

5份 諗住6月考埋個兩份
想3-4年內fsa 無fail既話

唔fail

應該易過stat做ds
我睇linkedin munich re同時請junior ds同actuarial assistant
assistant就一星期有2x-40人apply
ds 3日已經150個application

想問grad job叫咩價係咪無用 最後都係跟考咗邊幾份俾人工？

FG好似好多都明碼實價

講真 你憑咩覺得你值得高過其他人先

我反而係叫低過市價 咁會唔會俾少啲我

應該會

唔計考試淨計底薪應該幾多？驚計錯數叫高/低咗

我冇請開人 唔知

想請教下各位師兄...

我今年就畢業，有一個life 一個non-life offer

想問下你地會揀邊個？唔該晒！

香港就做life，外國就non life

完全錯哂

ds 個啲唔洗要有master degree先做到咩

除左experience study仲有咩
我諗到proxy model做stochastic modelling, 但精算撚本身都識啦

Sor 我都係聽講

如果係da咁算唔算岩

唔算

留名
非精算人

manger grade人工幾多先合理

做緊alm 完全唔覺得好玩 咪又係禁制

不過佢個d stochastic modelling 幾advance 細心d 研究有得著

Title呢啲間間唔同比較年資/考試好過啦

主要係想做finance related果邊多過計insurance risk

咁係 計bond fixed income 同interest rate modelling 係爽d

轉行做bank 都易d

睇左bk個單嘢，就知道要做actu呢行，有可塑性都好緊要，最好唔好比人定型左係做某一樣嘢，同埋多啲諗唔做actu嘅backup plan係咩

ALM team平時做咩多
好似真係幾吸引

以前掂過小小ALM 主要都係run下sensitivity (e.g. Equity +/-10%, interest rate +/- 10bps, etc.)
比你對埋risk appetite, 諗吓有咩management action算係咁

好似真係幾fin下
讀書d野又好似用得返

依家多唔多工請緊識ALM嘅人？

8-10年值幾錢

斷估7-1x萬
利申：真係斷估

依個真係唔知

做Pricing 係咪註定難唔做actu?

唔係 做pricing都多路走 ，因為pricing會好了解保險公司嘅運作（相對valn）

上到差唔多可以試下product mgmt、distribution/channel、risk、strategy等等，好多離開左technical 都唔會返轉頭

Grad job入big 4consulting team係咪不智選擇 其實同direct/rein有咩分別

big4睇下邊間同好唔好彩

Val 狗姐係啲valuation advisory firm?

係life insurance valuation

有咩分別？

2022 年番英國讀act master 依家做緊val team AA 拎住2年經驗去搵工難唔難搵

大家多唔多同事已經/準備移民？

UK 應該GI job 多好多, life 好少，唔介意轉就唔難

唔介意啊～ 除左pension之外都ok 不過計劃如果2年後都咩都搵唔到pension都做住先

承你貴言 我想移民啊 plan左依個計劃好耐。原本諗住讀完ug直接讀master 但係因為個武肺所以我決定拎2年experience 先去讀 希望計劃成功

有，未至於多

而家易入行難上位
但7萬應該唔難

多謝巴打 我一直都有咁做到

呢行有冇part time intern?
全部都半年full time